\begin{savequote}[8cm]
  <<The worst thing a kid can say about homework is that it is too hard. The worst thing a kid can say about a game is it's too easy>>
  \qauthor{Henry Jenkins} 
\end{savequote}
\chapter{Manual}
\section{Dinámica de Juego}
El juego consiste en llegar desde el inicio del nivel hasta el final y conseguir la mayor puntuación posible en el trayecto y antes de que se acabe el tiempo. Si el enemigo se queda sin vidas o el tiempo llega a cero, el juego termina. Existen diferentes formas de ganar puntos:
\begin{itemize}
 \item Eliminando enemigos: 300 ptos por enemigo eliminado.
 \item Recogiendo cajas del escenario: 
 \begin{itemize}
 \item \textbf{Caja de Misil} : 100 ptos.
 \item \textbf{Caja de Balas} : 100 ptos.
 \item \textbf{Caja de Vida} : 200 ptos.
 \item \textbf{Caja de Puntos} : 500 ptos.
\end{itemize}
\end{itemize}
Antes de comenzar a jugar, se debe introducir el nombre del jugador y elegir el personaje con el que se va a jugar la partida, teniendo en cuenta que cada uno de los posibles tienen valores diferentes de:
\begin{itemize}
 \item Armadura.
 \item Munición.
 \item Potencia.
\end{itemize}

El juego se desarrolla a lo largo de 3 niveles.
\begin{itemize}
 \item \textbf {Nivel 1} : Es un nivel únicamente de plataformas, para que el usuario se familiarice con el juego y sus controles.
 \item \textbf {Nivel 2} : Nivel Contrareloj, el jugador puede recoger cajas que le dan bonificiaciones de tiempo.
 \item \textbf {Nivel 3} : En este último nivel, el jugador debe llegar al final del nivel sorteando y eliminando a los enemigos que se interpongan en su camino.
\end{itemize}
\section{Controles de Juego}
Puede controlar al protagonista a mediante dos periféricos: Teclado y Mando.
\subsection{Controles Teclado}
  \begin{itemize}
   \item \textbf A : Avanzar Izquierda.
   \item \textbf D : Avanzar Derecha.
   \item \textbf F : Disparo Principal.
   \item \textbf {Intro} : Disparo Secundario.
   \item \textbf {Barra Espaciadora} : Salto (x2 Doble Salto).
   \item \textbf {ESC} : Pausa.
  \end{itemize}
\subsection{Controles Mando}
  \begin{itemize}
   \item \textbf {Stick Izquierdo} : Mover Jugador Izquierda/Derecha.
   \item \textbf A : Salto (x2 Doble Salto).
   \item \textbf {RB} : Disparo Principal.
   \item \textbf {LB} : Disparo Secundario.
   \item \textbf {Start} : Pausa.
  \end{itemize}

\subsection{Opciones de Juego}
  Desde la pantalla de opciones podrá ajustar los siguientes parámetros:
  \begin{itemize}
   \item Activar/Desactivar Audio.
   \item Activar/Desactiver Fx.
   \item Establecer volumen Audio.
   \item Establecer volumen Fx.
   \item Seleccionar controlador Teclado/Mando.
  \end{itemize}
  


